1:"$Sreact.fragment"
2:I[7555,[],""]
3:I[1295,[],""]
4:I[6271,["310","static/chunks/310-168909c8be58fd09.js","177","static/chunks/app/layout-8d69117ded3a2ce9.js"],"Toaster"]
6:I[9665,[],"MetadataBoundary"]
8:I[9665,[],"OutletBoundary"]
b:I[4911,[],"AsyncMetadataOutlet"]
d:I[9665,[],"ViewportBoundary"]
f:I[6614,[],""]
:HL["/robquiz/_next/static/css/553a02c041d0bc41.css","style"]
0:{"P":null,"b":"ZWNHKwjmxFErdIb7SbJ8d","p":"/robquiz","c":["","quiz","automatizacion-industrial"],"i":false,"f":[[["",{"children":["quiz",{"children":[["quizId","automatizacion-industrial","d"],{"children":["__PAGE__",{}]}]}]},"$undefined","$undefined",true],["",["$","$1","c",{"children":[[["$","link","0",{"rel":"stylesheet","href":"/robquiz/_next/static/css/553a02c041d0bc41.css","precedence":"next","crossOrigin":"$undefined","nonce":"$undefined"}]],["$","html",null,{"lang":"es","children":[["$","head",null,{"children":[["$","link",null,{"rel":"preconnect","href":"https://fonts.googleapis.com"}],["$","link",null,{"rel":"preconnect","href":"https://fonts.gstatic.com","crossOrigin":"anonymous"}],["$","link",null,{"href":"https://fonts.googleapis.com/css2?family=Inter:wght@400;500;600;700&display=swap","rel":"stylesheet"}]]}],["$","body",null,{"className":"font-body antialiased","children":[["$","$L2",null,{"parallelRouterKey":"children","error":"$undefined","errorStyles":"$undefined","errorScripts":"$undefined","template":["$","$L3",null,{}],"templateStyles":"$undefined","templateScripts":"$undefined","notFound":[[["$","title",null,{"children":"404: This page could not be found."}],["$","div",null,{"style":{"fontFamily":"system-ui,\"Segoe UI\",Roboto,Helvetica,Arial,sans-serif,\"Apple Color Emoji\",\"Segoe UI Emoji\"","height":"100vh","textAlign":"center","display":"flex","flexDirection":"column","alignItems":"center","justifyContent":"center"},"children":["$","div",null,{"children":[["$","style",null,{"dangerouslySetInnerHTML":{"__html":"body{color:#000;background:#fff;margin:0}.next-error-h1{border-right:1px solid rgba(0,0,0,.3)}@media (prefers-color-scheme:dark){body{color:#fff;background:#000}.next-error-h1{border-right:1px solid rgba(255,255,255,.3)}}"}}],["$","h1",null,{"className":"next-error-h1","style":{"display":"inline-block","margin":"0 20px 0 0","padding":"0 23px 0 0","fontSize":24,"fontWeight":500,"verticalAlign":"top","lineHeight":"49px"},"children":404}],["$","div",null,{"style":{"display":"inline-block"},"children":["$","h2",null,{"style":{"fontSize":14,"fontWeight":400,"lineHeight":"49px","margin":0},"children":"This page could not be found."}]}]]}]}]],[]],"forbidden":"$undefined","unauthorized":"$undefined"}],["$","$L4",null,{}]]}]]}]]}],{"children":["quiz",["$","$1","c",{"children":[null,["$","$L2",null,{"parallelRouterKey":"children","error":"$undefined","errorStyles":"$undefined","errorScripts":"$undefined","template":["$","$L3",null,{}],"templateStyles":"$undefined","templateScripts":"$undefined","notFound":"$undefined","forbidden":"$undefined","unauthorized":"$undefined"}]]}],{"children":[["quizId","automatizacion-industrial","d"],["$","$1","c",{"children":[null,["$","$L2",null,{"parallelRouterKey":"children","error":"$undefined","errorStyles":"$undefined","errorScripts":"$undefined","template":["$","$L3",null,{}],"templateStyles":"$undefined","templateScripts":"$undefined","notFound":"$undefined","forbidden":"$undefined","unauthorized":"$undefined"}]]}],{"children":["__PAGE__",["$","$1","c",{"children":["$L5",["$","$L6",null,{"children":"$L7"}],null,["$","$L8",null,{"children":["$L9","$La",["$","$Lb",null,{"promise":"$@c"}]]}]]}],{},null,false]},null,false]},null,false]},null,false],["$","$1","h",{"children":[null,["$","$1","hXHTqLneCS6X1Z8nhXVbt",{"children":[["$","$Ld",null,{"children":"$Le"}],null]}],null]}],false]],"m":"$undefined","G":["$f","$undefined"],"s":false,"S":true}
10:"$Sreact.suspense"
11:I[4911,[],"AsyncMetadata"]
7:["$","$10",null,{"fallback":null,"children":["$","$L11",null,{"promise":"$@12"}]}]
a:null
e:[["$","meta","0",{"charSet":"utf-8"}],["$","meta","1",{"name":"viewport","content":"width=device-width, initial-scale=1"}]]
9:null
12:{"metadata":[["$","title","0",{"children":"QuizMaster"}],["$","meta","1",{"name":"description","content":"Una aplicación de cuestionarios interactivos para desafiar tus conocimientos."}],["$","link","2",{"rel":"icon","href":"/robquiz/favicon.ico","type":"image/x-icon","sizes":"16x16"}]],"error":null,"digest":"$undefined"}
c:{"metadata":"$12:metadata","error":null,"digest":"$undefined"}
13:I[6874,["310","static/chunks/310-168909c8be58fd09.js","874","static/chunks/874-8105db40d9d29016.js","697","static/chunks/697-fa2fcb1f3465f5f6.js","951","static/chunks/app/quiz/%5BquizId%5D/page-4bcd50f3e709be07.js"],""]
14:I[7090,["310","static/chunks/310-168909c8be58fd09.js","874","static/chunks/874-8105db40d9d29016.js","697","static/chunks/697-fa2fcb1f3465f5f6.js","951","static/chunks/app/quiz/%5BquizId%5D/page-4bcd50f3e709be07.js"],"QuizClient"]
5:["$","main",null,{"className":"flex min-h-screen flex-col items-center justify-center bg-background p-4 sm:p-6 md:p-8","children":["$","div",null,{"className":"w-full max-w-2xl","children":[["$","div",null,{"className":"mb-4","children":["$","$L13",null,{"href":"/","children":["$","button",null,{"className":"inline-flex items-center justify-center gap-2 whitespace-nowrap rounded-md text-sm font-medium ring-offset-background transition-colors focus-visible:outline-none focus-visible:ring-2 focus-visible:ring-ring focus-visible:ring-offset-2 disabled:pointer-events-none disabled:opacity-50 [&_svg]:pointer-events-none [&_svg]:size-4 [&_svg]:shrink-0 border border-input bg-background hover:bg-accent hover:text-accent-foreground h-10 px-4 py-2","ref":"$undefined","children":[["$","svg",null,{"ref":"$undefined","xmlns":"http://www.w3.org/2000/svg","width":24,"height":24,"viewBox":"0 0 24 24","fill":"none","stroke":"currentColor","strokeWidth":2,"strokeLinecap":"round","strokeLinejoin":"round","className":"lucide lucide-arrow-left mr-2 h-4 w-4","children":[["$","path","1l729n",{"d":"m12 19-7-7 7-7"}],["$","path","x3x0zl",{"d":"M19 12H5"}],"$undefined"]}],"Volver al Inicio"]}]}]}],["$","header",null,{"className":"w-full mb-8 text-center","children":["$","h1",null,{"className":"text-4xl font-bold tracking-tight text-primary","children":"Automatización Industrial Parcial 2 - Siglo 21"}]}],["$","$L14",null,{"allQuestions":[{"id":1,"question":"¿Qué permite un lenguaje de programación para un PLC?","options":["Permite diseñar el hardware del PLC","Permite realizar cálculos matemáticos complejos únicamente","Permite la comunicación con el operario mediante voz","Permite ejecutar una secuencia de control","Permite definir las especificaciones eléctricas del sistema"],"correctAnswers":["Permite ejecutar una secuencia de control"],"type":"single"},{"id":2,"question":"¿Qué tipo de sistema HMI puede realizar funciones SCADA?","options":["Un panel de control con botones físicos","Un microcontrolador embebido sin interfaz","Un simple display alfanumérico","Un relé electromecánico","Un computador industrial con pantalla"],"correctAnswers":["Un computador industrial con pantalla"],"type":"single"},{"id":3,"question":"Cual es el objetivo principal de usar autómatas programables en la industria? (Indicar las 4 (cuatro) respuestas correctas)","options":["Incrementar la calidad de los procesos industriales","Aumentar el consumo energético de la planta","Reducir el riesgo a los operarios","Liberar a los operarios de trabajos engorrosos","Aumentar la velocidad de los procesos industriales"],"correctAnswers":["Incrementar la calidad de los procesos industriales","Aumentar la velocidad de los procesos industriales","Reducir el riesgo a los operarios","Liberar a los operarios de trabajos engorrosos"],"type":"multiple"},{"id":4,"question":"Cual es el propósito de un PLC?","options":["Generar energía eléctrica para sistemas de alta potencia","Diseñar interfaces gráficas de usuario para maquinaria pesada","Recibir información de los captadores y procesarla para enviar el resultado","Realizar únicamente operaciones aritméticas básicas","Almacenar grandes volúmenes de datos históricos de producción"],"correctAnswers":["Recibir información de los captadores y procesarla para enviar el resultado"],"type":"single"},{"id":5,"question":"Los mayores autómatas programables de la serie S7-400 de la firma Siemens son capaces de manejar hasta 131072 E/S digitales.","options":["Falso","Solo si se usan módulos de expansión analógicos","Depende de la versión del firmware","Verdadero","Parcialmente verdadero, solo 65536 E/S"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"single"},{"id":6,"question":"Maria está diseñando un sistema de control con retroalimentación. ¿Cómo sería la secuencia de operaciones en este caso?","options":["Una secuencia de operaciones seriales","Una secuencia de operaciones asíncronas","Una secuencia de operaciones de lazo cerrado","Una secuencia de operaciones de lazo abierto","Una secuencia de operaciones manuales"],"correctAnswers":["Una secuencia de operaciones de lazo cerrado"],"type":"single"},{"id":7,"question":"A continuación encontrarás 4 (cuatro) elementos que conforman un actuador, ¿Puedes identificar cuales son?","options":["Sistema de accionamiento","Sensor de retroalimentación","Sistema reductor","Sistema de control","Sistema de transmisión"],"correctAnswers":["Sistema de transmisión","Sistema reductor","Sistema de accionamiento","Sistema de control"],"type":"multiple"},{"id":8,"question":"Una empleada nueva en la empresa le realiza a maria la siguiente pregunta: ¿Qué es el ciclo de funcionamiento básico de un PLC?","options":["Es el proceso de encendido y apagado del PLC","Es la secuencia de lectura de valores de entradas, ejecución del programa y actualización de valores de salida","Es el envío de datos a una base de datos externa","Es la depuración y corrección de errores en el código","Es la configuración inicial de los módulos de E/S"],"correctAnswers":["Es la secuencia de lectura de valores de entradas, ejecución del programa y actualización de valores de salida"],"type":"single"},{"id":9,"question":"Martin se encuentra en una entrevista laboral y le consultan si sabe cómo utilizar un RSLogix 500, a que hace referencia esta expresión?","options":["RSLogix 500 es un software para la programación de PLC","RSLogix 500 es un tipo de hardware para comunicación serial","RSLogix 500 es una norma de seguridad industrial","RSLogix 500 es una base de datos para almacenar datos industriales","RSLogix 500 es un simulador de procesos químicos"],"correctAnswers":["RSLogix 500 es un software para la programación de PLC"],"type":"single"},{"id":10,"question":"Indique las 4 (cuatro) respuestas correctas. ¿Por qué los automatizadores programables son una solución para los procesos industriales?","options":["Mejoran la precisión y repetibilidad de las operaciones","Descargan a los operarios de trabajos peligrosos","Reducen los tiempos de producción","Los procesos se vuelven más productivos al realizarse a mayor velocidad","Requieren de una constante supervisión manual para operar"],"correctAnswers":["Los procesos se vuelven más productivos al realizarse a mayor velocidad","Reducen los tiempos de producción","Descargan a los operarios de trabajos peligrosos","Mejoran la precisión y repetibilidad de las operaciones"],"type":"multiple"},{"id":11,"question":"¿Qué se entiende por ‘’sensores inteligentes integrados’’?","options":["Sensores que incluyen un microcontrolador, la conversión A/D, autocalibracion y auto test","Sensores que se conectan directamente a la red eléctrica sin protección","Sensores que solo miden temperatura y presión","Sensores que solo envían señales analógicas sin procesamiento","Sensores que requieren calibración manual diaria"],"correctAnswers":["Sensores que incluyen un microcontrolador, la conversión A/D, autocalibracion y auto test"],"type":"single"},{"id":12,"question":"¿Qué permitio el desarrollo de la microelectrónica en los autómatas programables?","options":["La integración de unidades centrales de proceso (CPU) de computadores","El aumento significativo de su tamaño físico","La eliminación total de la necesidad de programación","La dependencia de software externo para todas sus funciones","El uso exclusivo de relés electromecánicos"],"correctAnswers":["La integración de unidades centrales de proceso (CPU) de computadores"],"type":"single"},{"id":13,"question":"¿Cuál es la función de los PLC?","options":["Ofrecer servicios de streaming de video","Generar informes financieros para la gestión de la empresa","Diseñar edificios y estructuras arquitectónicas","Realizar diagnósticos médicos en tiempo real","Realizar automatismos con el objetivo de controlar procesos industriales"],"correctAnswers":["Realizar automatismos con el objetivo de controlar procesos industriales"],"type":"single"},{"id":14,"question":"Isabel está recibiendo un curso de automatismo on-line y su compañero de clase le pregunta : ¿Qué hace falta para las señales analógicas en un automata programable?","options":["Solo se necesitan módulos de expansión digitales","Se deben usar relés para digitalizar la señal","No se necesita nada especial, se conectan directamente","Hace falta Conversores A/D en las entradas y D/A en las salidas","Se requieren solo conversores A/D en las salidas"],"correctAnswers":["Hace falta Conversores A/D en las entradas y D/A en las salidas"],"type":"single"},{"id":15,"question":"¿Que es un autómata programable según la NEMA (National Electrical Manufacturers Association)?","options":["Es una computadora personal utilizada para control industrial","Es un software de simulación para procesos productivos","Es un sistema de cableado complejo basado en relés","Es un dispositivo mecánico que realiza operaciones repetitivas","Es un aparato electrónico digital que usa una memoria programable para el almacenamiento de instrucciones que implementan funciones lógicas"],"correctAnswers":["Es un aparato electrónico digital que usa una memoria programable para el almacenamiento de instrucciones que implementan funciones lógicas"],"type":"single"},{"id":16,"question":"¿Qué hacen los acondicionadores y procesadores de señal en un sistema de adquisición y control de sensores?","options":["Almacenan los datos procesados a largo plazo","Generan nuevas señales sin relación con los sensores","Preparan la señal antes de ser procesada","Muestran la señal directamente en una pantalla HMI","Convierten señales digitales a analógicas"],"correctAnswers":["Preparan la señal antes de ser procesada"],"type":"single"},{"id":17,"question":"Te piden que formes a un nuevo ingresante al área de automatismos de una empresa. ¿Cómo le explicarías el funcionamiento de un sistema de control de lazo abierto?","options":["Un sistema de control de lazo abierto utiliza sensores para corregir desviaciones","Un sistema de control de lazo abierto funciona sin retroalimentación y genera la salida directamente","Un sistema de control de lazo abierto siempre garantiza la precisión de la salida","Un sistema de control de lazo abierto requiere de una intervención humana constante","Un sistema de control de lazo abierto ajusta su salida basándose en la medición de la misma"],"correctAnswers":["Un sistema de control de lazo abierto funciona sin retroalimentación y genera la salida directamente"],"type":"single"},{"id":18,"question":"Seleccione 1 (uno) de los siguientes ejemplos: ¿Cuál es un sistema de control de lazo abierto?","options":["Un sistema de control de nivel de agua con flotador","Un horno de microondas sin sensor de temperatura","Un sistema de piloto automático en un avión","Un termostato ambiental que regula la calefacción","El control de crucero de un automóvil"],"correctAnswers":["Un horno de microondas sin sensor de temperatura"],"type":"single"},{"id":19,"question":"¿Por qué es importante controlar el tiempo de ciclo en un PLC?","options":["Para aumentar la complejidad del programa","Para disminuir la frecuencia de mantenimiento","Para prolongar la vida útil del hardware del PLC","Para garantizar la seguridad del funcionamiento","Para reducir el consumo de energía del PLC"],"correctAnswers":["Para garantizar la seguridad del funcionamiento"],"type":"single"},{"id":20,"question":"El objetivo de un sistema de control es el de gobernar la respuesta de una planta, sin que el operador intervenga directamente sobre sus elementos de salida.","options":["Depende del tipo de planta","Verdadero","Únicamente para sistemas SCADA","Solo si el sistema es de lazo abierto","Falso"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"single"},{"id":21,"question":"Nicolas se encuentra reparando una máquina y el asistente que lo ayude le realiza la siguiente pregunta, ¿Qué es el … ciclo en un PLC?","options":["El tiempo necesario para garantizar la seguridad del funcionamiento","El tiempo que el PLC permanece inactivo","La duración total de la vida útil del PLC","El tiempo que tarda el operador en arrancar la máquina","El intervalo entre dos mantenimientos preventivos"],"correctAnswers":["El tiempo necesario para garantizar la seguridad del funcionamiento"],"type":"single"},{"id":22,"question":"¿Qué es un temporizador Perro guardián en un PLC?","options":["Un temporizador para iniciar el PLC en cada encendido","Un temporizador para registrar la actividad del operador","Un temporizador que controla el tiempo de ciclo","Un temporizador que activa una alarma sonora","Un temporizador que guarda automáticamente el programa"],"correctAnswers":["Un temporizador que controla el tiempo de ciclo"],"type":"single"},{"id":23,"question":"Seleccionar 2 respuestas correctas. ¿Qué acciones se realizan durante el ciclo de funcionamiento de un autómata programable (PLC)?","options":["Diseño de nuevos módulos de entrada/salida","Comprobación de la integridad de la memoria del programa","Chequeo de posibles errores de hardware","Reemplazo físico de cables en la planta","Venta de componentes electrónicos a clientes"],"correctAnswers":["Chequeo de posibles errores de hardware","Comprobación de la integridad de la memoria del programa"],"type":"multiple"},{"id":24,"question":"¿Cómo se ejecutan los procesos repetitivos y peligrosos en la industria?","options":["A través de documentos impresos y manuales","Por sistemas de vigilancia con cámaras","Mediante el uso de herramientas manuales","Por autómatas programables","Exclusivamente por operarios humanos"],"correctAnswers":["Por autómatas programables"],"type":"single"},{"id":25,"question":"¿Cómo realiza la lectura de exploración el procesador en el lenguaje…?","options":["Explora los peldaños de la escalera de arriba abajo y de izquierda a derecha","Explora los peldaños de forma aleatoria","Explora solo los peldaños inferiores","Explora los peldaños según la prioridad definida por el operario","Explora los peldaños de derecha a izquierda y de abajo hacia arriba"],"correctAnswers":["Explora los peldaños de la escalera de arriba abajo y de izquierda a derecha"],"type":"single"},{"id":26,"question":"Identifique 4 elementos que pueden incluir los sensores i….","options":["Algoritmo de control","Capacidad de comunicación","Sensor primario","Memoria","Unidad de suministro de combustible"],"correctAnswers":["Algoritmo de control","Capacidad de comunicación","Sensor primario","Memoria"],"type":"multiple"},{"id":27,"question":"Identifique dos elementos que pueden funcionar como pre- actuadores... automáticos e hidráulicos, o eléctricos?","options":["Relés o contactores","Variadores de frecuencia","Monitores HMI","Electroválvulas","Sensores de temperatura"],"correctAnswers":["Relés o contactores","Variadores de frecuencia","Electroválvulas"],"type":"multiple"},{"id":28,"question":"¿Qué elementos incluyen los sensores inteligentes además del sensor primario?","options":["Capacidad de comunicación","Sistema de enfriamiento por líquido","Memoria","Algoritmo de control","Batería externa de gran capacidad"],"correctAnswers":["Algoritmo de control","Memoria","Capacidad de comunicación"],"type":"multiple"},{"id":29,"question":"Pablo se encuentra en la planta con un proceso productivo que posee… este contexto. Cual es el objetivo de dicho sistema de control?","options":["El objetivo es permitir que el operador controle manualmente cada paso","El objetivo es proporcionar información solo para informes gerenciales","El objetivo de dicho sistema de control es gobernar la respuesta de una planta sin intervención del operador","El objetivo es realizar el mantenimiento preventivo de la planta","El objetivo es reducir la vida útil de los equipos"],"correctAnswers":["El objetivo de dicho sistema de control es gobernar la respuesta de una planta sin intervención del operador"],"type":"single"},{"id":30,"question":"¿Cómo se llama el sensor que necesita contacto con el objeto?","options":["Sensor ultrasónico","Sensor de proximidad inductivo","Sensor fotoeléctrico","Final de carrera","Termopar"],"correctAnswers":["Final de carrera"],"type":"single"},{"id":31,"question":"Cual es la finalidad del estándar IEC 1131 para controladores programables…?","options":["Desarrollar un PLC estándar global","Definir los precios de mercado de los PLCs","Limitar la innovación en el diseño de PLCs","Crear una competencia desleal entre fabricantes","Imponer el uso de un solo lenguaje de programación"],"correctAnswers":["Desarrollar un PLC estándar global"],"type":"single"},{"id":32,"question":"¿Qué tecnología se utilizaba en los sistemas de control lógico antes de …?","options":["Redes inalámbricas Wi-Fi","Inteligencia artificial","Microprocesadores avanzados","Paneles solares","Cables"],"correctAnswers":["Cables"],"type":"single"},{"id":33,"question":"Marina debe explicar cómo se genera la señal de error en un sistema de …. ¿Qué expresiones debería utilizar?","options":["El costo de producción y la ganancia","La señal de entrada y la señal de salida real","La temperatura ambiente y la humedad","La fase de la corriente y la tensión","La velocidad de procesamiento y la memoria disponible"],"correctAnswers":["La señal de entrada y la señal de salida real"],"type":"single"},{"id":34,"question":"En un sistema de control industrial, se produce una de la línea de producción … Que es una retroalimentación negativa de lazo cerrado en un sistema de","options":["Es un proceso que ignora la señal de salida","Es el ajuste manual de la entrada por el operador","Es un sistema que amplifica el error de salida","Es la desconexión total del sistema de control","Es una medida de la señal de salida que compara con la salida deseada"],"correctAnswers":["Es una medida de la señal de salida que compara con la salida deseada"],"type":"single"},{"id":35,"question":"Mateo debe explicar qué actividad se lleva a cabo en el sector… otro sector de la empresa , y surge un tema a resolver: Cuál es la principal … industria?","options":["Se utilizan principalmente para la investigación de mercados","Se utilizan principalmente para la gestión de recursos humanos","Se utilizan principalmente para el diseño gráfico y multimedia","Se utilizan principalmente en posicionamiento de objetos","Se utilizan principalmente para generar informes de contabilidad"],"correctAnswers":["Se utilizan principalmente en posicionamiento de objetos"],"type":"single"},{"id":36,"question":"¿Cual es la principal característica de las instrucciones de entrada?","options":["Solo se pueden usar una vez por programa","Son introducidas a la derecha","Siempre deben estar entre paréntesis","No tienen una posición fija","Son introducidas a la izquierda"],"correctAnswers":["Son introducidas a la izquierda"],"type":"single"},{"id":37,"question":"Andrea se encuentra dentro del área de I+D de la empresa y necesitan poner algunos sensores para optimizar el proceso productivo y surge la pregunta: Que tipo de salida proporcionan los sensores de tipo detectores?","options":["Proporcionan salida binaria","Proporcionan salida analógica continua","Proporcionan salida de voz","Proporcionan salida de video de alta definición","Proporcionan salida de fuerza"],"correctAnswers":["Proporcionan salida binaria"],"type":"single"},{"id":38,"question":"¿Cómo se realiza la conexión de los periféricos con el PLC?","options":["Por medio de cables de audio estándar","Directamente a la memoria interna del PLC","A través de hardware específico de comunicaciones ajeno a la CPU","No se pueden conectar periféricos externos","Utilizando un teléfono móvil con Bluetooth"],"correctAnswers":["A través de hardware específico de comunicaciones ajeno a la CPU"],"type":"single"},{"id":39,"question":"¿Qué ha permitido la alta integración de los circuitos en acondicionadores de señal?","options":["La necesidad de más componentes discretos","El uso de amplificadores operacionales integrando varios de ellos en uno solo","El aumento en el tamaño de los componentes","La imposibilidad de realizar ajustes finos","La disminución de la velocidad de procesamiento"],"correctAnswers":["El uso de amplificadores operacionales integrando varios de ellos en uno solo"],"type":"single"},{"id":40,"question":"Juan está recibiendo un curso de automatismo on-line y su compañero de clase pregunta: Cual es el objetivo de los actuadores?","options":["Los actuadores son dispositivos para almacenar programas","Los actuadores son dispositivos capaces de generar una fuerza","Los actuadores son dispositivos para depurar software","Los actuadores son dispositivos para medir variables físicas","Los actuadores son dispositivos para visualizar datos"],"correctAnswers":["Los actuadores son dispositivos capaces de generar una fuerza"],"type":"single"},{"id":41,"question":"¿Cuántas variables de entrada y salida digitales pueden manejar los autómatas programables pequeños?","options":["Menos de 10","Solo 1 o 2","Más de 1000","Entre 32 y 128","Un número ilimitado"],"correctAnswers":["Entre 32 y 128"],"type":"single"},{"id":42,"question":"Un empleado novato en la empresa le realiza la siguiente pregunta a justina: Que son las imágenes del proceso en un autómata programable?","options":["Son copias de seguridad de los programas antiguos","Son archivos de configuración para el hardware","Son representaciones gráficas del proceso en una pantalla HMI","Son los esquemas eléctricos de la instalación","Son una zona de memoria RAM que contiene los valores de las variables de entrada y salida"],"correctAnswers":["Son una zona de memoria RAM que contiene los valores de las variables de entrada y salida"],"type":"single"},{"id":43,"question":"Para que se implementaron los primeros autómatas programables?","options":["Para diseñar videojuegos avanzados","Para reemplazar a los sistemas de control lógico basados en relés","Para inventar una nueva forma de generar energía eléctrica","Para simular entornos virtuales de realidad aumentada","Para automatizar procesos financieros"],"correctAnswers":["Para reemplazar a los sistemas de control lógico basados en relés"],"type":"single"},{"id":44,"question":"¿Qué se entiende por acondicionamiento de señal en el contexto de sistemas de instrumentos?","options":["Mejora de la señal en términos de amplificación, eliminación de interferencias, linealización, etc.","La visualización gráfica de las ondas de señal","La transmisión de la señal a través de redes inalámbricas","El almacenamiento a largo plazo de datos de señal","La conversión de señales analógicas a digitales"],"correctAnswers":["Mejora de la señal en términos de amplificación, eliminación de interferencias, linealización, etc."],"type":"single"},{"id":45,"question":"¿Qué característica posee un contacto normalmente abierto en el lenguaje de programación ladder o diagrama de escalera?","options":["Es un elemento que abre con una variable asociada que vale <<1>>","Siempre está cerrado, independientemente de la variable","Es un elemento que cierra con una variable asociada que vale <<1>>","Representa una bobina o una salida","Es un elemento que se usa solo para salidas digitales"],"correctAnswers":["Es un elemento que cierra con una variable asociada que vale <<1>>"],"type":"single"},{"id":46,"question":"Fernando está dentro del área de I+D de la empresa y necesitan poner sensores para optimizar el proceso productivo. Su compañero le pregunta: ¿En qué tipo de sistemas se utilizan los sensores de tipo captadores?","options":["Se utilizan en sistemas de control binario on/off","Se utilizan exclusivamente en robótica de entretenimiento","Se utilizan en los sistemas de control continuo","Se utilizan en sistemas de gestión de inventarios","Se utilizan en sistemas de iluminación residencial"],"correctAnswers":["Se utilizan en los sistemas de control continuo"],"type":"single"},{"id":47,"question":"En una ficha de examen de ingreso de una empresa Multinacional, dentro de las preguntas se indica lo siguiente : A que denomina como ‘’sistemas de lenguajes propietarios’’?","options":["A los lenguajes de programación estandarizados por ISO","A los lenguajes de programación para bases de datos","A los dialectos de idiomas humanos usados en la industria","A los lenguajes de programación de código abierto","A los sistemas de lenguajes creados por los fabricantes de autómatas programables"],"correctAnswers":["A los sistemas de lenguajes creados por los fabricantes de autómatas programables"],"type":"single"},{"id":48,"question":"Que norma fija las directivas de los sensores inteligentes y la comunicación con el bus digital?","options":["La norma ISO 9001","La norma IEC 61131-3","La norma NEMA MG 1","La norma UL 508","La norma IEEE-PI451 (transducer to microprocessor interface)"],"correctAnswers":["La norma IEEE-PI451 (transducer to microprocessor interface)"],"type":"single"},{"id":49,"question":"Estás dando una clase en un instituto técnico electromecánico y un alumno te formula la siguiente pregunta: ¿Qué es un PLC en el contexto del diagrama escalera o ladder?. En este caso, ¿Cuál es tu respuesta?","options":["Un controlador lógico programable","Un dispositivo de almacenamiento masivo","Un sistema de aire acondicionado industrial","Un sensor de presión avanzado","Un computador personal de alta gama"],"correctAnswers":["Un controlador lógico programable"],"type":"single"},{"id":50,"question":"3 (tres) de las siguientes expresiones corresponden a la clasificación de los sistemas de control en función de la naturaleza de la señal que interviene. ¿Cuáles son?","options":["Sistemas manuales","Sistemas neumáticos","Sistemas híbridos analógicos y digitales","Sistemas digitales","Sistemas analógicos"],"correctAnswers":["Sistemas analógicos","Sistemas híbridos analógicos y digitales","Sistemas digitales"],"type":"multiple"},{"id":51,"question":"En la empresa que Matías asesora, el dueño de la empresa le realiza la siguiente pregunta, En qué casos se puede utilizar invirtiendo en una solución de sistema SCADA?","options":["Se puede utilizar cuando hay una distancia muy grande entre los puntos de control del automatismo","Se puede utilizar para automatizar una única máquina local","Se puede utilizar para reemplazar completamente a los operarios","Se puede utilizar cuando la información no necesita ser centralizada","Se puede utilizar solo en sistemas de control de lazo abierto"],"correctAnswers":["Se puede utilizar cuando hay una distancia muy grande entre los puntos de control del automatismo"],"type":"single"},{"id":52,"question":"Cual es la finalidad de la nueva norma IEEE-P1451 para sensores y redes?","options":["Estandarizar los colores de los cables de los sensores","Establecer un monopolio para un solo tipo de sensor","Proponer un módulo común de comunicación para diferentes sensores y diferentes redes","Limitar la cantidad de datos que los sensores pueden transmitir","Diseñar nuevos tipos de redes inalámbricas de alta velocidad"],"correctAnswers":["Proponer un módulo común de comunicación para diferentes sensores y diferentes redes"],"type":"single"},{"id":53,"question":"Qué dispositivos forman parte de la periferia distribuida en un autómata programable?","options":["CPU del PLC","Computadores industriales","Unidades externas de programación","Fuente de alimentación principal del PLC","Unidades de entradas/salidas remotas"],"correctAnswers":["Unidades externas de programación","Unidades de entradas/salidas remotas","Computadores industriales"],"type":"multiple"},{"id":54,"question":"La norma IEEE-PI451 define una interfaz digital para conectar transductores a microprocesadores. Describiendo una hoja de datos electrónica del transductor (TEDS) y sus formatos de datos. ¿Qué permite el TEDS según la norma?","options":["Acceder al TEDS","Realizar el diseño mecánico de nuevos transductores","Controlar la acción del sensor y el actuador","Escribir parámetros a los actuadores","Leer la descripción del sensor"],"correctAnswers":["Acceder al TEDS","Leer la descripción del sensor","Escribir parámetros a los actuadores","Controlar la acción del sensor y el actuador"],"type":"multiple"},{"id":55,"question":"¿Cuántas partes tiene el estándar IEC 1131 para controladores programables?","options":["Cinco partes","Ninguna, es un documento único","Dos partes","Diez partes","Varía según el fabricante"],"correctAnswers":["Cinco partes"],"type":"single"},{"id":56,"question":"¿Qué es necesario para asegurar un funcionamiento similar al de los circuitos basados en relés en un autómata programable?","options":["Múltiples CPUs en paralelo","Conexión a internet de alta velocidad","Procesamiento asíncrono","Procesamiento síncrono","Utilizar exclusivamente un lenguaje de programación textual"],"correctAnswers":["Procesamiento síncrono"],"type":"single"},{"id":57,"question":"Ante una discusión en su trabajo, le preguntan a Juan que es el experto en automatismo, lo siguiente: Cuál es la razón por la que se creó el estándar IEC 61131?","options":["Se creó para unificar los sistemas de lenguajes de los autómatas programables de diferentes fabricantes","Se creó para definir las especificaciones eléctricas de las redes de comunicación","Se creó para establecer los precios mínimos de venta de los PLCs","Se creó para obligar a los fabricantes a usar un solo tipo de hardware","Se creó para promover el uso de relés electromecánicos"],"correctAnswers":["Se creó para unificar los sistemas de lenguajes de los autómatas programables de diferentes fabricantes"],"type":"single"},{"id":58,"question":"Sabrina se encuentra dentro del área de I+D de la empresa y necesitan poner algunos sensores para optimizar el proceso productivo y surge la pregunta: Que tipo de memorias son las memorias EEPROM?","options":["Memorias de solo lectura que no se pueden modificar","Memorias que requieren luz ultravioleta para borrarse","Memorias volátiles que pierden los datos al apagar","Memorias ópticas para almacenamiento de video","Memorias que pueden grabarse y borrarse eléctricamente"],"correctAnswers":["Memorias que pueden grabarse y borrarse eléctricamente"],"type":"single"},{"id":59,"question":"¿Cómo funcionan los detectores magnéticos?","options":["Generan su propio campo eléctrico para detectar objetos","Se basan en la medición de la temperatura","Se basan en el aumento de la resistencia de un conductor cuando se somete a un campo magnético","Funcionan detectando cambios de luz","Funcionan emitiendo ondas de sonido"],"correctAnswers":["Se basan en el aumento de la resistencia de un conductor cuando se somete a un campo magnético"],"type":"single"},{"id":60,"question":"En qué dominios se han fabricado los sensores inteligentes?","options":["Se han fabricado solo en el dominio óptico","Se han fabricado en el dominio atmosférico y espacial","Se han fabricado en el dominio digital y analógico","Se han fabricado solo en el dominio mecánico","Se han fabricado en el dominio biológico y químico"],"correctAnswers":["Se han fabricado en el dominio digital y analógico"],"type":"single"}],"quizId":"automatizacion-industrial"}]]}]}]
